【樓價指數驚現「凶兆」！】港樓價隨時冧15%

【Now新聞台】根據政府數據顯示，本港私人住宅售價指數連升28個月後，首度回落，有學者預期，樓價未來數月橫行或下跌的機會較大，估計全年樓價升幅將收窄至不足10%。

在政府新房屋政策，以及市場種種利淡消息下，近月樓市氣氛出現變化，樓價升勢斷纜。

根據差餉物業估價署數據顯示，8月私樓售價指數報393.9，終止28個月的升勢，按月微跌，雖然樓價今年首八個月仍累升近12%，但有學者估計，在主要銀行加息後，買家的入市態度會更加審慎，年底前樓價有機會進一步回落。

高盛估計，未來兩年本港按息將錄得160點子升幅，預期樓價將有15%下跌空間，而樓市未來關鍵在於二手交投能否有改善。

里昂表示，加息後，市場對樓市向好的看法或急速逆轉，加上新盤定價更貼近二手，估計樓價將跌15%。

至於私人住宅租金則繼續破頂，差估署的指數連升七個月，8月報195.7，創新高，租金今年累升約4%。

講爆都講撚左成十年

15%邊算爆，唔計

跌15%叫凶兆……升親都20-30%……

跌15%最多都係返去15-16個價

高盛唔計

根本跌一半都唔可以叫爆

唔係咁易🤷🏻‍♂️

冧多過5% 都當佢贏

只係15%算吉兆喇。

跌完15%升返30-40%

樓爆同支爆一樣...
燈完就無

標題作出嚟呃人啫

15% 短期調整
唔計

51%都仲係全球最貴喇屌

90%就差唔多

跌15？ 升夠55比你睇

發夢啦 廢青
樓係香港就係階級象徵

咪講過跌咗，幾年嚟睇都係升咗好多

燈夠啊

97 係負數

廢嘅樓97後都至少升左幾倍，跌15%要驚？專家真係食屎，仲係爛屎